民建聯促支那人可申公屋

議員促深圳港人可申公屋

【本報訊】本港公屋平均輪候時間長達4.7年，長者一人申請者也升至平均輪候2.6年。民建聯立法會議員梁志祥表示，近月有多名市民向其求助，指未能負擔本港高昂租金而選擇在深圳暫居，每日過境返港上班，因此不符合公屋申請資格，質疑構成歧視，要求政府回應如何協助此類人士申請公屋。運輸及房屋局局長張炳良在書面答覆時指，公屋資源有限，需求殷切，無意放寬申請資格。

張炳良：無意放寬

現時公屋申請資格，包括申請者及申請表內所有家庭成員必須現居於香港、配屋時仍在港居住、以及配屋時申請表內至少一半成員在港住滿7年。張炳良指出，目前並無關於本港永久性居民在內地居住，但希望獲編配公屋的統計資料，因居住地點屬個人決定，可隨時間、生活模式或經濟情況改變，難以估計市民選擇在本港以外地方居住的原因，例如居住環境較佳或生活指數較低等。有關統計數據亦會持續轉變，對協助房委會編配公屋參考價值有限，並無計劃進行相關統計。
張炳良又指，公屋資源有限，需求持續殷切，需優先照顧在本港居住、希望入住公屋又符合申請資格的人士，暫無意放寬申請資格。若有關人士選擇返港定居並有住屋需要，屆時可按既定程序申請公屋，如因社會因素或健康理由具逼切住屋需要，又沒有其他可行方法及能力自行解決居住問題，可向社署尋求援助或進行評估。

痴撚線

咁佢地轉工, 係深圳打工咪得囉
深圳財政收入7900億喎, 點解要返香港呢?

唔通個人移左民去台灣,
又會每日搭飛機返黎香港返工, 又要申請香港公屋咩?

支那人冇綠卡
冇得係美國居住

快d告佢歧視

深圳樓都應該唔平
仲有交通費
搵咁多仲可以申請公屋？

同埋香港人會租深圳樓
之後每日來回咁返工
根本得支那蝗先會咁諗

死返上去啦

傲多兩傲張炳良乜都肯架喇

討論下如何滅左禮義廉？

痴線
保皇狗食屎啦

深圳租金好似仲貴過香港

好撚仆街
綜援唔洗住夠七年拎得
分分鐘遲啲連公屋都一樣

民賤。。。。。